馴貓日記

最近領養左隻流浪貓貓
第一次養貓 完全新手
係咁上網睇啲養貓資訊
養左三日
5-6個月大
警戒心仲係好重
我一坐低喺個籠前面就會張牙舞爪

第一日
唔係點食野飲水
縮左喺個籠角落頭

第二日
比左個罐頭佢食 好快食晒
有飲水
仲未去廁所
用玩具同佢玩 冇咩反應

第三日
冇人望佢既時候好快食晒啲野
有人望既時候就唔會郁
唔知做咩唔喺砂盤到去廁所
痾到啲屎尿周圍都係
拿拿臨幫佢清一清啲屎尿
今日比野食佢既時候
比佢抓親
用不求人摸左佢一陣

主要係想請教下大家啲馴貓養貓心得
我好多野都唔識 係咁問朋友
同埋分享下我同佢既生活咁

聽日諗住戴手套去摸佢下面豬登

佢係驚姐 唔洗咁快就親近佢 可能令佢更驚
慢慢黎啦
穩定比野食水佢就得

lm

好得意

上網睇過d人話貓砂盆唔好同佢訓覺個位痴得太埋
可能要買個大d既籠
有d人就話有人係屋企唔洗困都得 如果佢乖乖地

啱啱入屋仲係好驚呀
你等佢慣咗先慢慢接觸佢啦

開左個籠佢
有得佢自由活動
一兩日就無事

影多啲相

放啲你既衫 布你味既野係籠 等佢熟下你陣味
過多幾日就可以打開個籠 等佢係你屋企探索下先
放夠糧同水 同埋放好瞄砂
一開始會呢埋
佢慢慢發現你唔傷害佢就會走返出黎

佢仲未剪指甲 同埋好驚青 我驚放佢出黎有危險
我試下個盤移去對角位

收到！
我依家係披左啲衫喺外面
一陣直頭放件衫入去先

佢唔敢出籠 ?

係 驚到震晒

留名跟進

放低食物同水好走開, 更加唔好諗住同佢玩摸下佢, 你任何動作佢都覺得你想攻擊佢
要當佢唔存在, 等佢無咁大壓力
利申: 9up 估估下

我上網睇過
一係完全唔理佢
一係每日用啲時間去摸下佢
比安全感佢

今朝痾左兩舊喺砂盤 兩舊喺出面
有進步

我果隻入左屋兩個月都係咁

當佢唔存在 唔好同佢有眼神接觸（佢會以為佢係你獵物）
等佢慢慢適應 佢會知道你對佢好
我隻貓都係流浪貓黎 非常細膽同惡 用左半年先摸到佢

收到收到！
半年絲打隻貓同我嗰隻可能有得揮

諗住改佢個名做夫人
見佢咁高逗

More pic

最後叫做毛毛